---
title: "Обновление"
description: "Инструкция по обновлению узла Protei_MME"
weight: 40
type: docs
---

Исполняемый файл узла MME хранится в директории `/usr/protei/Protei_MME/bin`.

Для установки новой версии программного обеспечения узла MME необходимо выполнить следующие действия:

1. Добавить новый исполняемый файл `MME.<version>.rpm` в папку `/usr/protei/Protei_MME/bin/`.
2. Изменить символическую ссылку на Protei_MME для запуска приложения, чтобы она указывала на исполняемый бинарный файл с требуемой версией MME.

```bash
$ cd /usr/protei/Protei_MME/bin/
$ ln -sf MME.<version>.rpm* Protei_MME
```

3. Перезапустить приложение.

```bash
$ systemctl restart mme
```

4. Проверить состояние приложения.

```bash
$ systemctl status mme
```

При необходимости, возврат к предыдущей версии программного обеспечения может быть выполнен по той же процедуре.
